\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%dagonales en tablas
\usepackage{diagbox}
%colores en tablas
\usepackage[table]{xcolor}
%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 
%\usepgfplotslibrary{external}
%\tikzexternalize 

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{ Imagenes/ }

\usepackage{natbib}
%\usepackage{cite}

\usepackage{subcaption}

%Grafico de barras
%\usepackage{pgfplots}


\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}


\begin{document}
	
%\input{portada.tex} %agregar portada

%\maketitle

\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%\listoffigures  % Write out the List of Figures

\section{Seguridad en la ejecución}

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Peligro o Fuente de energía} & \textbf{Riesgo asociado}     & \textbf{}      \\ \hline
		1                                    & Manejo de Corriente Alterna  & Electrochoque  \\ \hline
		2                                    & Manejo de Corriente Continua & Daño al Equipo \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{Objetivos de aprendizaje}

Aprender el manejo del equipo de laboratorio, código de resistores, tableta de prototipos y cables adecuados para cada equipo.\\
Comprobar la ley de ohm y las leyes de Kirchhoff.\\
Medición de diferentes parámetros, mediante circuitos resistivos: Voltaje, corriente, impedancia, frecuencia, periodo, fase y magnitud.\\

\section{Material y Equipo}

\begin{itemize}
	 

\item Osciloscopio, generador de funciones, fuente de poder y multímetro.
\item Cables, tableta de prototipos (Breadboard), diodos LED.
\item Compuertas AND, OR, NAND, NOR.
\end{itemize}

\section{Actividad de investigación previa}

Analizar, diseñar, simular y armar los circuitos electrónicos, atendiendo las indicaciones del profesor.\\

\subsection{Ley de Ohm}

Ley de Ohm Hay una relación fundamental entre las tres magnitudes básicas de todos los circuitos, y es:\\

\begin{equation}
  \frac{V}{R}=I
\end{equation}

Es decir, la intensidad que recorre un circuito es directamente proporcional a la tensión de la fuente de alimentación e inversamente proporcional a la resistencia en dicho circuito.\citep{BolanosD.2015}

\subsection{Primera ley de corrientes de Kirchhoff (L.C.K.)}

La suma algebraica de las corrientes que confluyen en un recinto cerrado es nula. O bien, interpretado de otra forma, la suma de las corrientes entrantes es igual a la suma de las corrientes salientes en un circuito cerrado.\citep{RualthGustavoBravoAnaya1891}\\

\subsection{Segunda ley de tensiones de Kirchhoff (L.T.K)}

La suma algebraica de las tensiones a lo largo de una línea cerrada es nula en todo instante.\citep{RualthGustavoBravoAnaya1891}\\


\section{Mapas}


\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\diagbox{CD}{AB} & \textbf{00}     & \textbf{01} & \textbf{11} & \textbf{10}      \\ \hline
		00            &        1        &      1      &      $\phi$    &         0        \\ \hline
		01            &        0        &      1      &      $\phi$    &  $\phi$         \\ \hline
		11            &        1        &      1      &      $\phi$    &  $\phi$         \\ \hline
		10            &        1        &      0      &      	\diagbox{\cellcolor[HTML]{AA0044} $\phi$}{\cellcolor[HTML]{AA0045}}    &   $\phi$       \\ \hline
	\end{tabular}
\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $a$}
\end{table}

\subsection{Circuito}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{circuitikz}
		
		\draw
		
		%Generador de funciones
		
		%(-6,0.5) to   (-6,-0.5) node[ground]{}
		%(-6,0.5)--(-5,0.5)
		(0,3)to[V,l=$G$](0,0)
		
		(0,3)--(3,3)
		
		(0,0)--(3,0)
		
		(3,0)to[R,l=$R_1$](3,3)
		
		(3,0)to[R,l=$R_3$](6,0)

(6,0)to[R,l=$R_6$](9,0)
		
		(3,3)to[R,l=$R_2$](6,3)
	    (6,3)to[R,l=$R_5$](9,3)
	    
	    (9,0)to[R,l=$R_8$](9,1.5)
	    
	    (9,1.5)to[R,l=$R_7$](9,3)
		
		;

	\end{circuitikz}
	\caption{Circuito de trabajo con resistores}
	\label{fig:Circuito}
\end{figure}

En la figura \ref{fig:Circuito} se puede apreciar el circuito que ayudó en la práctica para comprobar los conceptos de la ley de ohm y leyes de Kirchhoff. En él se puede ver que es un arreglo de resistores conectados a una fuente de corriente directa (se conectó al fuente de voltaje con un voltaje fijo de 5[V]) también se puede notar que cada elemento resistivo está etiquetado.\\


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		%\begin{table}[]
			\begin{tabular}{|c|c|c|}
				\hline
				Comp.  & V [V]      & I [A]     \\ \hline
				$R_1$ & 5.29    & 4.07  \\ \hline
				$R_2$  & 0.72   & 72.01 \\ \hline
				$R_3$  & 4.89   & 72.02 \\ \hline
				$R_4$  & 0.57   & 66.28 \\ \hline
				$R_5$  & 0.0003 & 2.71  \\ \hline
				$R_6$  & 0.0007 & 2.71  \\ \hline
				$R_7$  & 0.027  & 2.74  \\ \hline
				$R_8$  & 0.028  & 2.79  \\ \hline
			\end{tabular}
		%\end{table}
		
		
		\caption{Voltajes y Corrientes}
		\label{fig:VoltCorr}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		%\begin{table}[]
			\begin{tabular}{|c|c|c|}
				\hline
				Comp.  & Teórico $[\Omega]$    & Medida $[\Omega]$      \\ \hline
				$R_1$ & 100  & 98     \\ \hline
				$R_2$ & 1k   & 0.992K \\ \hline
				$R_3$ & 680  & 680    \\ \hline
				$R_4$ & 8.2k & 8.2K   \\ \hline
				$R_5$ & 100  & 106    \\ \hline
				$R_6$ & 220  & 217    \\ \hline
				$R_7$ & 10k  & 9.7k   \\ \hline
				$R_8$ & 10k  & 10K    \\ \hline
			\end{tabular}
		%\end{table}
		
		
		\caption{Resistencia}
		\label{fig:ResComp}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Tablas de experimentación}\label{tablas}
\end{figure}

En la figura \ref{tablas} se pueden apreciar las anotaciones que se hicieron en la práctica de laboratorio sobre los elementos utilizados en el circuito. Se puede notar que en la tabla \ref{fig:VoltCorr} se anotaron los voltajes y corrientes medidos con el multímetro y en la tabla \ref{fig:ResComp} se anotaron los valores teóricos y medidos de los resitores utilizados en el circuito.\\

\subsection{Señales}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	
	\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
	axis lines = left,
	xlabel = {t[s]},
	ylabel = {V[V]},
	]
	
	%ENVOLVENTE SUPERIOR
	\addplot
	[thick=0.1cm,
	domain=0:0.1, 
	samples=300, 
	color=blue,
	]
	{sin(2*3.14159*x*1000)+2};
	

%	\addplot
%	[thick=0.1cm,
%	domain=0:0.05, 
%	samples=300, 
%	color=red,
%	]
%	{sin(2*3.14159*x*10000)};
	
	%Se añade nota :D
	\addlegendentry{Sinusoide 1[kHz]}
%	\addlegendentry{Portadora}
	
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Señal Senoidal de 1[KHz] vista en el osciloscopio}
	\label{senial}
\end{figure}

En la siguiente parte del experimento se necesita de un osciloscopio y un ge generador de funciones. Para ver la señal que envía el generador de funciones, se requiere un aparato que interprete la señal, para ello está el osciloscopio. Este aparato mostrará la señal en la pantalla.\\

En la figura \ref{senial} Podemos apreciar una señal sinusoide que se puede generar con el generador de funciones, y en el caso específico de la práctica del laboratorio se proyectó una señal de 1[kHz] de frecuencia y una amplitud de 6 $[V_{pp}]$.\\


\section{Conclusiones}

El objetivo de la práctica porque se revisó la forma adecuada de utilizar el multímetro para medir voltaje, resistencia y corriente eléctrica. Además se pudo generar señales con la ayuda del generador de funciones y se vieron a través de un osciloscopio.\\

\section{Referencias}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{Referencias.bib}



\end{document}
